【林榮基流亡】為勸棄保赴台李倩怡回港言論道歉 「呢2年睇唔到法庭公正」

前銅鑼灣書店店長林榮基流亡台灣的消息流出後，有網民「翻炒」他過去訪問提及，會勸因旺角騷亂而被控暴動及襲警罪、棄保潛逃台灣的少女李倩怡回港。他昨日接受《蘋果》訪問時坦然認錯，稱自己只是一個普通人，對香港問題亦有看錯之時，以為李的控罪不會成立，才想勸她回港，「當然我要負責，我係睇錯咗，我相信法庭係公正，但呢兩年睇唔到，2個後生被控暴動判6、7年」。他說，唯一安慰是李來台後未受傷害，「依家睇返轉頭，佢係唔適宜返香港」。

計劃來到台灣打工作，他林榮基始終希望能開書店，希望引入研究政治、經濟及文代的書籍，舉辦講座，從根本探究中國問題，「你唔能夠只係鬧，要搵根本原因。林自認曾是一名「大中華膠」，但自八九六四後，已「脫膠」亦不再承認自己是中國人，探討中國問題亦是以研究人權角度出發。記者問他，來到台灣，是選擇做台灣人，放棄做香港人？他稱，可以選擇台灣人，亦可以是香港人，「身份其實唔係好重要，重要係有權選擇成為咩人」。

起碼肯認係自己柒左又冇死撐

不過講真台灣都唔知安全得幾耐

好過好多講獨派啦，死唔認錯認柒，咩都係人錯，繼續柒落去

幾多歲？仲想打工？

大選之後可能Byebye

韓國瑜做總統
呢班政治犯好快會被拎出黎換大陸訂單

佢道歉就OK

亦證明當初流亡係正確決定

另一個post撐林榮基嘅炒撚晒車

但條女好似重係非法居留,真係唔知

2020年總統選舉

台灣當局知都唔會搞佢啦

拖到今時今日先道歉，都係柒架啦
不過大把人柒過佢

接受道歉, 但唔該好似林榮基嘅呢d廢老咪撚再害香港嘅青年, 亂咁說三道四, 指東指西喇

btw 林榮基你係台灣咪撚想搵李倩怡就真

肯道歉又廢唔晒，好過d死唔認錯既人好多

呢隻台灣啤酒好好飲

留名

你鳩UP就不如SHUT UP